[
    {
        "question": " 'मियाँ नसीरुद्दीन' पाठ की लेखिका कौन हैं?",
        "options": [
            "महादेवी वर्मा",
            "कृष्णा सोबती",
            "निर्मला पुतुल",
            "मन्नू भंडारी"
        ],
        "answer": "कृष्णा सोबती"
    },
    {
        "question": "2 मियाँ नसीरुद्दीन किस कला में निपुण हैं ?",
        "options": [
            "निवार बुनने",
            "रोटी पकाने",
            "चित्रकारी",
            "कहानी लेखन"
        ],
        "answer": "रोटी पकाने"
    },
    {
        "question": "3 'तुनकी' रोटी किससे भी ज्यादा महीन होती है ?",
        "options": [
            "रेशम",
            "पापड़",
            "मलमल",
            "नायलॉन"
        ],
        "answer": "पापड़"
    },
    {
        "question": "4 'शीरमाल' का क्या अर्थ है ?",
        "options": [
            "सब्जी",
            "शर्बत",
            "फल",
            "रोटी"
        ],
        "answer": "रोटी"
    },
    {
        "question": "5 मियाँ नसीरुद्दीन किन के मसीहा थे?",
        "options": [
            "नानबाईयों के",
            "नानाबाईयों के",
            "नवाबाईयों के",
            "नवाबों के"
        ],
        "answer": "नानबाईयों के"
    },
    {
        "question": "6 मियाँ नसीरूद्दीन ने किस हजारी के अंदाज से सिर हिलाया ?",
        "options": [
            "आठ",
            "दस",
            "पंच",
            "छह"
        ],
        "answer": "पंच"
    },
    {
        "question": " मियाँ नसीरूद्दीन के अनुसार रोटी जनाब पकती है ...",
        "options": [
            "आँच से",
            "साँच से",
            "माँच से",
            "काँच से"
        ],
        "answer": "आँच से"
    },
    {
        "question": "8  मियाँ नसीरुद्दीन की दुकान किस मुहल्ले में थी ?",
        "options": [
            "गढ़ैया",
            "पैढ़या",
            "घढ़ैया",
            "मैढ़या"
        ],
        "answer": "गढ़ैया"
    },
    {
        "question": "9 मियाँ नसीरूद्दीन कितने वर्षों के हो चुके हैं ?",
        "options": [
            "सत्तर",
            "अस्सी",
            "साठ",
            "पैंसठ"
        ],
        "answer": "सत्तर"
    },
    {
        "question": "10 मियाँ नसीरूद्दीन कितनी प्रकार की रोटियाँ बनाने में मशहूर हैं?",
        "options": [
            "पैंसठ",
            "पचास",
            "छप्पन",
            "साठ"
        ],
        "answer": "छप्पन"
    },
    {
        "question": "11 मियाँ नसीरूद्दीन का चेहरा किस की मार से पका था ?",
        "options": [
            "मौसम",
            "सर्दी",
            "गर्मी",
            "तंदूर"
        ],
        "answer": "मौसम"
    },
    {
        "question": "12 'रँगरेज' क्या होता है?",
        "options": [
            "कपड़ा सीने वाला",
            "कपड़ा धाने वाला",
            "कपड़ा रंगने वाला",
            "कपड़ा बनाने वाला"
        ],
        "answer": "कपड़ा रंगने वाला"
    },
    {
        "question": "13 मियाँ नसीरूद्दीन के दादा का क्या नाम था ?",
        "options": [
            "कल्लन",
            "सल्लन",
            "दल्लन",
            "लल्लन"
        ],
        "answer": "कल्लन"
    },
    {
        "question": "14 लेखिका किस महल से गुजरी थी ?",
        "options": [
            "मटियार",
            "भटिया",
            "मटिया",
            "मुटियार"
        ],
        "answer": "मटिया"
    },
    {
        "question": "15 'पेशानी' किसे कहते हैं?",
        "options": [
            "मुँह को",
            "ओठों को",
            "नाक को",
            "माथे का"
        ],
        "answer": "माथे का"
    }
]